【新樓放租冇得輸】低調置業討論區(53)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例
#1VicF • 1-22
兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

by 麥旋風管家

last post
[海量供應] 低調置業討論區(52)

新post留名先

你話舊樓收租回報高
我就話
新樓用發展商做按收租唔駛做5成

唔講咁多 即刻搏咀

LM

留名

五成按先可以出租

新屋耐唔耐就見有D好細隻D蟻仔
查左好耐發覺原來由窗外面經冷氣機D空位走入來
有無咩方法殺蟻?

我屋企最近都有 而且同層擺消防喉位有人放置泥 油漆 etc 。。。。。懷疑我果層有人搬屋/ 新屋入伙/ 裝修撩起d蟻出黎

新post留名

會唔會係你冷氣機裝得唔好有虛位，落大雨打風小心會漏水入屋

水就無漏,早排狂風暴雨都無入過水
就係有D蟻仔走到入來

依家係咪冇得上網睇樓盤傳真??

可能投訴，冇人上傳YouTube

咁解決D蟻先,有漏水再CHECK

岩呀 9按買梗係搵租租代供

好多集冇睇

出租供樓好輕鬆

9按出租出咗事，揾禮儀廉議員幫手包無事

搵民建聯 真誠為香港

如果係好細隻，可能係卜泥來的，即係有時係d 書度會見到果d

幾好

在《華爾街日報》訪問中，特朗普交代仍在考慮下任儲局主席人選。有別於之前對耶倫的批評，特朗普今次提到耶倫時，認為對方表現佳，對她十分尊重，也喜歡她的作風。他樂見利率維持在低水平，並認為耶倫正是低利率的主要推手。

之前屋企試過 問咗開滅蟲公司朋友 去日本城買咗隻殺他死滅蟻粉 搞撚掂

New post LM

新po 留名

放工買返去試下先

唔經銀行做按揭 (如發展商)

係可以唔夠5成出租

【觀音照唔住】比華利山別墅劈價三成 內地客勁蝕911萬

有「買家墳場」稱號的大埔比華利山別墅，業主由年頭蝕到年中，有內地客連沽兩伙蝕近2,000萬元。

市場消息稱，大埔比華利山別墅剛錄本月首宗成交，為翠樺道雙號屋，實用面積1,902方呎，剛以1,980萬元售出，呎價10,410元。原業主姓秦，為內地客，2012年5月以2,755萬元買入洋房，是次大劈價近三成沽貨，賬面已蝕775萬元，若計及佣金及釐印費等開支，料損手約911萬元，蝕讓幅度亦屬屋苑今年最高。

賣方當年買入洋房後向恒地（012）旗下財務機構承造按揭上會，之後四度向其他財務公司加按。據知，該內地客有可能捱不住財仔貴息，不惜大幅蝕讓止血。

該秦姓業主於2012年斥逾1.8億元一口氣向恒地買入3幢洋房，包括富滙半島湖景道單號「皇宮屋」，買入價1.15億元﹔另翠樺道雙號屋買入價3,830.1萬元，今年3月以3,000萬元沽出，連使費蝕約1,022萬元。即是說，該內地客賣出比華利山別墅兩幢洋房，料蝕近2,000萬元。而皇宮屋亦於市場放售，但不肯蝕讓，開價約1.4億元。

【名人愛磚頭】郭鶴年千金郭燕光 6,500萬買半山豪宅

郭鶴年(右二)與細女郭燕光(中)

雖然來自豪門，惟90後的郭燕光曾揚言不做名媛

名人愛磚頭，嘉里「糖王」郭鶴年千金郭燕光，新近以個人名義斥6,500萬元購入太古地產發展的西半山西摩道豪宅㦤峯高層A室，實用面積1,730方呎，建築面積2,348方呎，土地註冊處資料顯示，買家登記郭燕光（KUOK YEN KWONG)，中英文名與郭鶴年細女郭燕光相同。原業主2009年透過麗星(香港)有限公司以4,876萬元購入，公司董事為莫耀強、余佩貞，其中奠耀強與流浪足球會長同名，是次沽售，賬面賺1,624萬元，升33%。

西洋菜南街唐樓拍賣 高底價24%售出 (18:36)

【東網專訊】世紀21集團今日(周四)舉行拍賣會，當中旺角西洋菜南街252號中層唐樓法庭令住宅單位，實用面積700方呎，開價355萬元，有10組客參予競投，終過18口承價後，終以440萬元拍出，較底價高出24%，實用呎價約6,286元。

該公司拍賣部董事蔡漢陞稱，上述單位由於鄰近始創中心，位處旺角核心地段，開放當日吸引超過30組準買家睇樓，今次成交價反映市場對住宅需求強勁，縱使物業為唐樓，仍吸引用家承接。

同場亦拍賣售出另一個舖位物業，為九龍城太子道西368至374號龍珠樓2樓雙號舖位，屬「無契」物業，實用面積約90方呎，開價58萬元，獲2組買家競投，終以60萬元拍出，實用呎價約6,667元，較底價高3%。

靚

召喚倫巴

［member] 估價又升左， 乜唔係劈緊咩 ［/member]

估價日日變

估價跌緊家啦 宜家個市前景不明朗

有冇巴打買左官塘個D "工作間"
個D係唔係可以行灰色地帶住人?

其實買入要等3年，唔使理，3年後要換樓先考慮，反正要住嘅係咪?

無錯

其實好多人都等緊,所以跌少少又升番
15年尾16年頭都跌左成1成有多,好快又升番

運房局公佈上一季數字顯示，未來3至4年私樓供應達9.8萬伙，創下新高位，資深分析員林一鳴認為，樓市已於6至7月見頂，加上未來新供應陸續到位，會加速樓市跌勢，跌勢將會分兩個階段，今年底前樓價會有向下5%至10%壓力，當樓價回調5%至10%幅度後，會吸引部份買家入市，甚或令樓市出現假小陽春，其後，明年供應陸續增多，息口趨升等因素催化下，明年出璋第二階段跌勢。他預期，各類物業市場中，中小型住宅過去有「炒過籠」情況，細戶樓價下調壓力將較大。

其實磚家賣左自住樓未嫁

爆喇爆喇

有冇巴打知道要點整走啲污跡？

去買拋光膏

真係咁爆既話，無任歡迎
等緊入市區三房架

好多係興建中及計劃興建,689年代潛在供應96000,咪又係嗰啲數字遊戲，香港人真係金魚記憶，每次新凸狗上台例有一批賣自住等跌嘅人，覺得會推冧比佢上返車，結果又係瀨嘢

拋光膏唔係用係銀器到嫁咩？

可以省煲果隻，都可以拋光臺面
一係用潔而亮試下
你擔心就去五金舖果d問下先

Thanks

就係用左都唔得

AA話葵芳豐寓呎價貴過海之戀🤣🤣🤣

咁癲

有一排單位景觀係隔離座舊樓 （距離幾米）🤣🤣🤣

所以話樓價點跌

政府工程扯高～

又話樓價跌

新世界係屯門起緊嘅單支部份低層都係咁，我估我後生啲夠膽跳去對面單位

V巴玩命

睇發展商策略 萬五以上搵狗屌
下半年好多納米樓推

唔計地皮，私樓建築成本4000/尺，除紐約外最貴香港，全球第二，四叔話5000/尺𠻹，公屋都八十幾萬一個單位，平過建築成本要叫班地盤佬唔收錢做咪得

20歲時去親大嶼山搭船未拍好我跳上碼頭，貪玩，結果有次比差佬拉咗，不過冇告，警告了事，唔係要跌錢

18000+ 逸新，即供價，嗰個位去睇吓先決定

逸新一房拎出去放租
應該租到15000-16000蚊

新樓放租冇得輸

3年樓花期好似

有冇建期plan？

香討嗰邊咁講，唔知有冇免費餐食? 冇就不了

第一城連天台戶賣528萬 創屋苑2房新高 (18:30)

【東網專訊】市場消息稱，沙田第一城3座連天台單位，實用面積327方呎，原則2房間隔，開價530萬元放盤，放盤約2個月，即以528萬元售出，成交金額料創屋苑2房戶歷來新高，實用呎價約16,147元。

據了解，原業主2011年以250萬元購入上址，約6年單位升值1.1倍，新買家為區內換樓客。同類連天台單位4月曾售509萬元。

樓市供應增︰黃先生嘆供應量如「海市蜃樓」 (17:00)

黃先生

【東網專訊】運房局數字指出未來3至4年新盤潛在供應創新高。黃先生認為，「新盤供應量9.8萬伙，或者將來可以更多，但呢個數字只係好似海市蜃樓」，因為未來生活水平、物價都會繼續升，而樓市在大財團主導下，有感政府難以協助市民上車，樓價估計會再向上升，惟升幅難料。

他又認為，目前基層市民承受不起買樓，收入與樓價脫節，甚至不足應付租金，坦言「有小朋友的家庭，都好難好開心咁生存」。

【美國縮表】銀行公會：市場要做好風險準備！

香港銀行公會署理主席龔楊恩慈接受傳媒訪問時表示，聯儲局表明會在短時間內啟動縮表。市場估計，如九月宣布，十月開始執行的話，預計縮表規模在2018年底，累計可減持4,500億美元，到2019年底就減持近10,500億美元，而目前資產負債表約為45,000億美元。龔楊恩慈指，縮表過程是「有序及具透明度」。

至於利率方面，龔楊恩慈表示，市場對下半年的加息預期是「五十五十」，不排除任何可能性。她續指，無論是縮表還是加息，都會收緊貨幣環境，所以利息還是會向上。另外，由於聯繫匯率，息率方向定會趨同，港美息差定會收窄。

龔楊恩慈表示，雖然港匯仍然維持在7.8的水平，而香港銀行同業拆息最近亦有輕微回落。但她認為，長遠而言，港息與美息是向著同一方向，所以市場要對利息上行的風險做好準備。

其實我仲未知佢個位exactly係邊
我老友想買俾佢亞媽住

冇人頭冇資金唔入喇，而且開放式都冇興趣

八月係納米樓大混戰 新盤仲多過股票ipo
葵芳係正地鐵站都係萬四鬆 開萬六真係

8月多？

股東大會餐 + 睇樓餐，香港冇餓死人

高層，但條F1賽道對正又近

唔使太高層都望到海
係低層先貼住賽道
高層反而好d 但都唔好太多 一樣嘈到hihi

其實海之戀性價比高過晒荃灣西系列

我覺得好似柏傲灣好啲

公園啲大媽跳到好夜，柏傲嗰位食正，我去city walk食飯每次行過都要快步走

V巴你兆康賣緊咩價 美聯見到間幾令都幾吸引 但未去睇

唔止1檔，好嘈，集中係廣場嗰帶，海之戀肯定冇呢樣麻煩 #

住咁近去感受吓，9點幾都仲跳緊，除咗落雨打風，年中無休，另外仲有其他表演，粵曲呀，流行曲呀，總之經過親都有

好似會播big bang啲歌

嚇得我丫，仲以為你覺得佢好平， 15% stamp 都照俾唔拘添

小弟經常荃灣西出沒，個公園大媽舞跳到好撚夜架

你想Young Home：Nat希望上車靠自己 (20:32)

大學生Nat話二、三百方呎的單位太細，會住得辛苦。

【東網專訊】今期「你想Young Home」主角是大學生Nat，既要交通方便，又想「住大」。現今樓價高企，若想上車只能選擇面積較細的物業。四通八達的北角勝在多單幢樓，當中華誠洋樓是現時區內提供兩房戶，而樓價又低於400萬元的單幢物業之一，因可承做九成按揭，上車相對容易。

Nat閒時會做補習導師，兼職賺取的收入，會儲起七成，現與家人住西貢，Dream House是實用面積800餘方呎的三房單位，「因為想同家人一齊住，不打算自己住。」所以想「住大，舒服」。如果日後結婚，兩口子都可以「住細」，「兩個人住，如果無小朋友，五、六百呎都夠」，對於能否接受二、三百方呎的單位，她苦笑說「有辛苦囉」！

她覺得香港置業好難，「新樓盤四、五百萬，差唔多兩萬一呎，真係好難買到樓！」而且首期實在難以負擔，父母資助上車是因為擔心子女，並非無骨氣的做法。不過，「可以靠自己就靠自己，都唔想家人擔心。」如果買樓，首重交通方便的地區，主修BBA的她稱，因為將來「返工主要在中環，如果住元朗，車程會好長」，希望可以住市區。

北角供應不少迷你單位，勝在入場銀碼細，加上交通便利，吸引不介意住得細的年輕人上車，其中坐落於春秧街的華誠洋樓，樓齡37年，提供約70個兩房單位，實用面積分別是246方呎及260方呎，算是區內面積較大的選擇。

物業離港鐵北角站約6分鐘步程，鄰近的英皇道及渣華道有多條巴士線，年輕上班族出門「唔驚無車搭」。樓下是春秧街露天巿集，備有街市，還有不少老舖，方便買，亦不時有電車緩緩經過，別具特色。

世紀21日昇地產聯席董事蔡嘉駿表示，北角區內以供應一、二百方呎的開放式及一房戶居多，樓價平過400萬元的兩房戶愈來愈少，其中華誠洋樓低層兩房戶，實用面積246方呎，交吉出售，叫價380萬元，實用呎價15,447元，為物業唯一的買賣放盤，同類型單位上月以348萬元成交。

Sor 1999, 我意思係要買嘅睇吓個環境先，據聞好多老鼠大小強出沒，又投注站廢老廢中廢青一堆，南亞佬都多

Big Bang 配大媽舞

住細都要5, 6百尺
仲要市區

離地到

你有錢嘅咪乜都得囉

仲要一畢業就買到

或者係女版「少年股神」火燎森，咁咪得

好多未畢業既學生都覺得易買樓~

9按借到4球，減印花稅，首置450樓下全部1舊水，溶雪期3年改2年，供應多返啲就容易好多

但好可惜現實並唔係咁呢
又要市區, 又要5,600 尺
未有錢買咪租住先囉
fresh grad 都租得起

如果無小朋友，五、六百呎都夠
有家庭要1000呎呀😅

如果入面是是正正都ok架, 好多studio類型幾靚

以前一度諗過買西灣河對海嘅唐樓執靚佢自住

巴打們鍾意旅行，呢個換錢列表可能有用

上網用TTrate

有𨋢既舊樓都幾好，又平又實用

依家D居屋 十足買大陸樓咁

要平嘛

幾時再有新盤

跌啦走鬼呀

希望你扑到傻瓜，千其唔好客氣

期待你的成品圖

我都好期待，真心幾正

新盤混戰：黃小姐為博入市 唔驚樓價跌百萬 (16:24)

黃小姐

【東網專訊】80後睇樓客黃小姐表示，出來工作幾年，有上車置業打算，之前有抽過居屋，但次次抽不到，其他私樓又貴，見有市區新盤低過300萬港元發售，首期只有1成上車，自己負擔得來，諗都唔諗入票認購旺角逸新的單位。

黃氏不諱言，有身邊朋友覺得她一時衝動，勸她諗諗，但她覺得啱價就買，博一博唔理得咁多，即使樓市好癲，未來供應大增，就算跌100萬元自己都係自住，供得起就得。

新盤混戰：逸新開放展銷廳 代理酷熱下撈客 (15:11)

大批地產代理聚集在逸新售樓處附近撈客。

【東網專訊】麗新發展(00488)旗下旺角逸新周六（29日）首個周末開放展銷廳予公眾參觀，下午陸續有睇樓客到場參觀，當中不少是首次上車的用家。另外，雖然天氣酷熱，但仍有大批地產代理聚集在該盤售樓處附近撈客。

該盤首張價單推出60伙，價單平均呎價18,831港元，折實平均呎價17,136元，折實入場費279.28萬元。

逸新開放展銷廳。

逸新展銷廳開放予公眾參觀。

八十後，我諗佢預自己一個住嘅啫，150尺如果我一個都OK嘅，不過噚日個大學生Nat話唔掂，要3、400尺

二手成交：兆禧苑中層戶累減7萬易手 (14:43)

【東網專訊】祥益地產高級客戶經理陳阿麗表示，屯門居屋兆禧苑B座中層9室，實用面積363方呎，獲區內客購入作自住之用。據了解，原業主7月中的開價為370萬港元，累減7萬元，以363萬於自由市場成交，實用呎價10,000元，屬市價。原業主於2013年以約213萬元購入上址，持貨3年多，帳面獲利約150萬元。

好多減價成交 咩料

樓爆

兆禧苑減7萬都10000/尺，除咗一兩間特殊例子，真係唔見多，報紙報導側埋一邊，好似話瓏門劈價1成就報，但賣7球半個間唔講

係咪呢度絲打嚟

呢度絲打好低調，一定唔出鏡

百零呎真係屌唔過

要市區新樓冇計，單身當住酒店咁，如果我嘅話都得，另外樓底夠高可以諗向上發展嘅

如果唔結婚買嚟做姑婆屋都唔錯

有時係個價叫得太高太離
咪減番d
有d減完都創新高 有d繼續賺＄走人
當然有d蝕走

個市依家會好似早幾個月升得咁誇
應該打橫行

樓爆就樓爆啦
成地精啦
仲打飛機

結左婚咪放租

你地諗下點相認

係，好過租劏房

打咪做精乳石lor
未驚過

市區半新樓實有人租
係唔知個價做幾多啫

好好租 我朋友搵市區劏房都要6，7 k

3m 收到依個租金入得過

黃小姐合資格抽居屋買300萬樓...仲話比一成首期
小心訂都冇左

咁又未必嘅，齋睇人工大把人買唔起，朋友開公司十幾年自己人工永遠10000，今日全公司幾十人最低人工，所以用人工中位數去計買樓係咪好笑

呢位巴打破壞人哋啲加密做乜? 今日第二次，好玩?

全城匯？
申利：乜都唔知

諗諗吓回贈1.6%如果唔使咗佢等如有3-4個月供樓錢，失業嘅話應該夠時間搵到新工

【20屋苑估值】全港呎價低於萬元指標屋苑 剩低呢6個

屯門大興花園目前平均呎價已升近1萬元

銀行估值急升，呎價低於1萬元的放盤量減跌。中原城市領先指數（CCL）內的128個成份屋苑，呎價低於1萬元的屋苑買少見少﹔今年4月仍有14個， 但一個月後已跌穿10個水平﹔到今日，更只剩最後六個。

目前CCL呎價低於1萬元的屋苑，全屬新界西，呎價介乎8,976元至9,833元。這六個最後上車樂園，分別是天水圍嘉湖山莊、屯門海翠花園、荃灣荃威花園、元朗蝶翠峰、屯門大興花園及屯門香港黃金海岸。

大興花園及香港黃金海岸目前平均呎價亦逼近1萬元，分別9,833元及9,873元，只要樓價再升約2%，呎價低於1萬元的屋苑又可能在短期內減少兩個了。

荔枝角美孚新邨則屬市區呎價最平屋苑，目前平均呎價11,683元﹔香港仔中心則屬港島區呎價最平屋苑，最新平均呎價13,238元。

升多浸，屯門應該都過萬一呎

【20屋苑估值】屯門市廣場年升45% 嘉湖山莊「3球」變「5球」

銀行估值一直是樓市風向儀之一。即使近期樓市有所回軟，但銀行估價仍進取。本報統計20個熱門大型屋苑於過去一年的估值變化， 升幅逾三成的屋苑佔六個，其中屯門市廣場表現最癲，升幅達44%，意味1年內轉手，扣除15%額外印花稅（SSD）
仍賺近三成。

差餉物業估價署統計的全港私樓售價指數已連升14個月，累積升幅23%，但銀行估價更快過樓價指數。根據滙豐銀行估價資料顯示，20個屋苑於今年首7個月的估值全面向上，升幅少於兩成的屋苑只有兩個，分別是上水中心及鰂魚涌康怡花園，升幅分別17.1%及18.9%。

升幅達三成以上的屋苑則有6個，全屬新界樓。升幅由低至高排名分別是沙田中心、大埔中心、沙田第一城、大圍金獅花園、天水圍嘉湖山莊及屯門市廣場。另有16個屋苑升幅在23%以上，跑贏整體大市升幅。

其中屯門廣市廣場3座高層H室兩房戶，實用面積369方呎，於去年7月份中銀及滙豐網上估值僅336萬及335萬元，至今年1月估值已齊齊升破「4球」，事隔僅一年，此單位估值已分別調高至469萬及484萬元，呎價1.27萬1.3萬元，升幅39.6%及44.5%，比同期樓價升幅再「跑快」兩成。

祥益地產袁思賢表示，近年400萬元內上車盤備受追捧，但隨着樓價急升，屯門400萬元供應買少見少。以屯門廣市廣場為例，即使近期放盤量有所增加，由今年兩至三個月前低位約70個，回升三成至目前約95個，但400萬元內放盤仍未出現，反映樓價仍硬淨，只是交投減少。該屋苑目前400萬元內供應，主要是「凶宅」或同層有凶宅的單位。最平放盤為1座高層一個凶宅，實用面積337方呎，叫價350萬元，呎價10386元，低市價近兩成。

天水圍嘉湖山莊估值亦急升，僅次屯門市廣場。賞湖居1座低層B室三房戶，滙豐去年7月估值383萬元，最新估值升至521萬元，由「3球」變「5球」，1年升幅36%。

長沙灣「四小龍」成員之一的碧海藍天，過去7個月估值亦升近三成。單位為3座中層E室，實用面積502方呎，兩房間隔，今年1月中銀及滙豐估值相近，分別718萬及713萬元，但中銀最新估值高達873萬元，7個月升幅21%，滙豐則估值780萬元，兩銀行估值相差近100萬元。

記者：朱連峰

26000

打工計底薪啫，睇面嗰浸人工好多夠資格排公屋𠻹

唔知
有咁多棟架咩 好耐唔見班aa入黎講下

似係呀
前3後4
有無aa入黎 本人好有興趣

Tvb個樓市點睇節目有大師做嘉賓

冇師父早就樓爆

又要召喚霸氣圖

呢張係大師講爆破嘅年代

但係之後升到仆街

因為佢租黃埔

最近搬咗去馬頭圍道，500尺22K租

好正

我無聽開佢節目，佢係咪講股佬嚟咁搞法佢講乜買佢對家咪好大機會贏

講樣秘密，喺街見到大師扮唔識好啦，舊登有條茂利走去同佢握手，據沈門師兄講黑足十年

生人勿近

樓、股、金、外匯、波、馬、風水、經濟學無所不知、無所不能

唔係財經台就唔會有沈門O既出現啦

沈門就快有人跟師父後贏足首期，未投沈門自己玩20萬輸6萬，依家本利60萬

有無燈到咁勁

收唔收徒弟

勁過阿拉丁

入沈門post揾大師兄

小弟技不如人，自知能力不足，求大師指引明燈

沈生真係好撚勁， 以前炒期果陣，同佢做對家十次有7次都唔使輸

result?

4x%

我都有同佢講 我話我地都要兩個月後先係正式成交啦同埋銀行都話個估價係估足 個銀行職員個陣重同我地講希望去睇完個業主唔會加價

宿舍排到2046啦應該 因為佢入職無耐..同埋唔係家庭根本無可能排到 所以我先話買左先..住住先..因為有層樓同申請宿舍係無沖突

【獨市生意】逸新收500票 擬加價加推

新盤表現平靜，市場焦點落在麗新發展（488）旗下深水埗基隆街單幢盤逸新身上，首批開價較同屬納米樓的深水埗Ava 61低逾15%，兼提供300萬元內單位，過去四天接獲約500個認購登記，較首張價單位共60伙，超額7倍。

該公司高級副總裁潘銳民表示，逸新暫收約500票，集團對收票成績感到滿意，以本地客為主，投資者約佔四成，最快下周加推及公佈銷售安排，加推有機會加價3%至5%，最快下周內發售。

呢班人應該full pay都得
樓價跌當扔落鹹水海都唔覺得可惜

大把人有錢乎披，講咗好多次用自己人工去估樓價貴，無疑等如用自己份人工去估法拉利賣得貴冇人買車廠會執笠一樣，市場大把貨品唔預個個買得起，啲等跌3、5、7成嘅繼續等吓好啦

將來發達要靠資本

方卓如
2017年7月26日 (信報)

「方帥，你話買樓發達易過買股票，又話靠股票發達可以唔使本，講多兩句教吓我吖。」

「草蜢仔，我識鬼。我識就唔使坐喺度同你吹水，我見人哋咁叻，我都想有人指導吓我。有本事發達嘅人，必定係聰明人。如果蠢人都可以發達，呢個世界仲有窮人？你聰明嘅，使鬼人教；你蠢嘅，教你都學唔曉。

「不過話時話，大家都係聰明人，靠樓同靠股票嘅人好唔同。股票係紙一張，張張都一樣，只係上面印嘅名唔同。樓就間間都係獨一無二，沽一間少一間，買唔番一模一樣。所以靠股票嘅人，唔會係儲物狂。反而揸到一手靚樓嘅，會錫貨唔沽。一個經常買買賣賣，另一個就善價而沽。樓市一個周期入面，股市可能已經上落10次。買樓嘅捱一個浪，買股票嘅要經過10次起跌，梗係股票輸番轉頭嘅機會大啲啦。」

「咁即係話捱得過咁多起跌都唔死得嘅股票佬最聰明啦！」

「最聰明唔敢講，最睇得化就一定係。草蜢仔你呢一行，英年早逝嘅見唔少，曇花一現嘅大不乏人，轉型失敗嘅亦有。聰明到極點就係睇化晒，到最後唔會再用錢去博，反而但求穩陣。買股票發達嘅，最後收山走去做放數同地產就最穩陣，留到自己份身家。你咁後生，博多十幾年先諗都未遲，至怕冇十幾年俾你慢慢玩。」

「點解？唔係咁快冧市啩？」

「唔係市冧，係你就嚟冧，唔夠人爭。以前發達靠勤力，靠食腦。將來發達，要靠本。以前啲人勤力，走多步，就係要知得比人多。再加上用腦，諗到人地未諗到，咁你就有機會發達。而家嘅世界咁快咁透明，你好難知得比人快比人多。用腦嘅人一街都係，你好難搵到機會跑贏隔離。相反，而家最令人有競爭優勢嘅，就係你有冇本。有本，等於有張入場券，可以有機會俾你去選擇機會。冇本嘅，捉到鹿都脫唔到角。將來你同人工智能競爭，佢知嘅嘢多過你，諗嘢快過你，唯一你有佢冇嘅，就係資本。以前啲人話，人生最大嘅投資就係投資響自己身上，而家我話最大嘅投資，就係要盡快諗計累積資本，千祈唔好攞啲錢去學呢樣讀嗰樣，到頭來連個本都輸埋。」

「嘩，方帥，我諗到計搵到個本，就唔使問你啦，嘥我時間。」

失業斷供現時機會好微，如果層樓供過5成，樓價升，唔好彩公司炒你，有炒魷通知期1個月以上，就算冇積蓄，未正式離職把握時間加按套幾十萬出嚟供住樓先，搵嘢做，冇咁易瞓街嘅，亦唔使賣樓

冇乜積蓄，回贈嗰1.2-1.6%就係失業緩衝金，冇嘢盡量唔好使咗佢，幫到3-4個月供樓，搵嘢做

計落有so嘅話每次過罰息期轉按拎回贈增加失業緩衝金

其實供到4-5成已經好穩陣，係咪?

其實個趨勢一早反映左係樓市同股市到。 資金一向最聰明。你睇下而家升得最勁既股如700，google, amazon、apple, 間間都大力投資人工智能， 股價有升無跌。 各行各業都到左換代既時間， 無本，你可以點追？用你既勞力，勤力去追班資本大亨？
你諗到既野，未整好個app前已經有人整工出來， 想發達？
所以咪造就左樓市。 作為一個打工仔，仲成日幻想樓市大跌等你上車輕鬆做到財富轉移，會唔會太天真？
一係你靠強積金，股票囉⋯⋯債就要有本先玩得起
根本而家樓對打工仔係唯一致富工具,成個社會財富分配基制玩法改變左，你唔買，個個等住買。
仲用以前果套去睇，個個都發達啦
諗起真係So 9 sad...

舊新聞，6月嘅

【一圖睇透】全球閒錢達39萬億 股樓好難冧

經常有分析指出，全球股市已經很高，加上對上一次經濟衰退已是2009年，在「7年之癢」的魔咒下，恐怕衰退近在眼前，股市難免受累，而香港樓市何時見頂更是全城熱話。不過，現時資產市場真的很難大跌，原因在於「錢太多」！

外國傳媒報道，現時全球股市正受到「秘密武器」支持，就是強大的現金已增至近30年新高！全球股票受惠於企業盈利增加；債券則受惠於通脹預期降溫及聯儲局加息速度不明朗。這兩個全球最重要金融資產類別已增加了5萬億美元(約39萬億港元)「現金」，為股債一旦下跌提供了源源不絕的「水庫」。

摩退大通發表研究報告指出，現時全球「閒錢」高達5萬億美元，這額外的現金無疑已成為金融資產的強大後盾，任何的股債調整均屬短暫，因市場實在有充足的資金撈底。

從本文附上的圖顯示，現時這5萬億美元「閒錢」僅是去年美國總統大選時的一半左右，這反映儘管由去年11月至今標指累漲約14%，但市場上的現金持有量仍接近新高水平，並遠高於1990年代「牛市最長」的時候。

故此，摩通表示，所有下跌的風險及波動均會受到抑制，現時較低水平的成交量預示着經濟或市場周期只到了中段，只要美國政府的財政政策到位，全球資產市場料會升得更高。

自己嘅技能同知識唔能夠複製嘅先搵到食，例如巴菲特呢啲基金佬，AI複製唔到佢嘅，獨一無二ok，一般嘅「專業知識」可以複製到冇用

有冇買乜輸乜先? 沈門有個師弟自從師父搬咗過去，買乜輸乜，有症狀買打紅底褲日日著邪一邪佢

唔係我，沈大師，我師父

蟹啦蟹啦

好耐冇貼過，重溫

2003：沙士，聽日都唔知會唔會死，唔買樓住！
2004：有自由行，但好驚帶埋啲沙士再來，唔買樓住！
2005：美國加息，供樓負擔大咗，好快會跌番沙士價，換特首，都唔知想點，唔買樓住！
2006：150萬樓仔又細又舊又冇會所，再升阻力好大，一定會跌番落去，唔買樓住！
2007：大奇蹟日再加上傳聞港股直通車，炒下股票先，大手入了中資股，中壽，港交所，中交建，等食糊，租住等跌，唔買樓住！，
2008：美國金融海潚，樓好快跌回沙士價，美國雖然減息，但啲股票做晒蟹貨，銀行又唔借錢，睇定啲，唔買樓住！
2009：美國QE1，公司生意好差隨時失業，曾蔭權仲叫人去大西北買4000蚊呎樓，無能政府，醫生律師都話買唔起呀，等跌，唔買樓住！
2010：美國QE2，樓價就升到97價，政府打擊樓市炒家推行SSD！根據經驗樓市好快爆煲，陳德霖同曾俊華話息口只會上升，零息係冇得再減，信佢哋，唔買樓住！
2011：樓價又升，唔追嘞，政府一定再打擊樓市，陳德霖同曾俊華又日日話美國好快加番息，一定冇QE3，政府起置安心，好多人賣自住轉租等大跌，跟大隊，唔買樓住！
2012：支持梁振英做特首，1%土地住100萬人，打殘地產霸權。美國QE3+QE4月月印850億都冇用，最少跌3成，願景就快實現，唔買樓住！
2013：政府再加辣打擊樓市，陳德霖同曾俊華改口話香港可自行加息，收緊咗按揭，日本歐洲無限QE都冇用，樓價就快大跌，唔買樓住！
2014：美國月月減債退市，而加息期就快到，伊波拉殺到來，佔中業主一定大劈價3成4成，業主雖然暑假大幅加租2成，忍住先，反正就大跌，年尾又有2000間居屋平售，歐日QE都冇用，唔買樓住！
2015：等緊政府加辣，美國終於加息了（香港竟然唔加？），潛在新供應7萬3千個，跌5成不是夢，唔買樓住！
2016：旺角暴動，本土掘起，社會大亂，潛在新供應9萬3千個，等緊美國再加息 （香港銀行按揭反而由H+1.7減到H+1.3）， 供樓負擔太重，又加3厘壓測，仲邊有人搶樓？英國脫歐，一定金融風暴，睇定啲先。15%印花稅夾死你班收租佬同大陸客，仲唔輪到我買平野？顛佬都做到美國總統，頂死你地班大陸東南亞！CY忽然唔連任，財爺又辭職，政府大地震，唔知出年點！終於等到美國加息，耶倫仲話出年加3次，樓奴死硬！唔買樓住！
2017：供應開始多了，美國真係要加息四分一厘（唔知香港加唔加），特首大戰一定亂，新人上台一定打樓價，金正男死左好易中韓大戰，啟德大賣仲唔係死前煙花？大灣區一通，搬去恩平好過，香港樓價必然下跌，等跌9成，唔買樓住！

2018：年紀開始大就到4張嘢，銀行借唔到還款期三十年咁長，等跌10成，唔買樓住！
2019：兩公婆齊齊唔做嘢，排緊公屋等3年上樓，希望派到啟德新公屋，遠望到海景維港，近就望到遊輪碼頭，交通又方便有地鐵巴士，點都好過10年前走去買大西北，仲有一年免兩個月租，唔買樓住！
2020：沙田污水廠準備搬入岩洞，有平居屋靚海景，唔買樓住！
2021：新界東北發展用地就快可以啟用了，靚公屋就快排到，排咗3年公屋就快到我，唔買樓住！
……
……
2047：周身病痛，行都行唔到，人都就死，下一世先諗買樓，都係唔買樓住！

葵芳堆AA仲多過星期日賣旗

仔細睇間隔好似正正常常幾好
好耐唔見班aa

唔係喎 朝早仲見到佢係黃埔一帶 拎住部iPad等車返工

平返少少即刻9衝
300 內搵兩雞有積蓄既後生仔一堆都係，想搬出黎自住或者收住租先都會買

佢喺live話搬咗去土瓜灣馬頭圍道喎

旺角深水埗上樓平啲嘅，現金講價威力大，賣波鞋條街嘅旺角商業中心成幢都係，影音就友誠大廈，深水埗散開，要係福華街搵上樓舖，price dot com dot hk 搵地址

唔該晒

今日熱到冇出街，開住冷氣聽住音樂上連登最舒服，老婆啱啱出去睇新居裝修，我懶得去

咁就係時候上嚟睇樓探v巴喇

樓價UPDATES：新都廣場持貨3年 升值近4成 (14:49)

【東網專訊】樓價高企，不少業主趁鬆套現。上水新都廣場有持貨3年業主，見單位已升值約37.7%，即以588萬港元沽出。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●西半山雍景臺2座中層B室，實用面積1,115方呎，以3房包括套房間隔，向東北，以2,480萬元易手，實用呎價22,242元。原業主於1996年以1,280萬元購入，持貨21年帳面獲利1,200萬元。

●本月部分屋苑交投淡靜，灣仔嘉薈軒暫只錄得1宗成交，屋苑一個低層03室，實用面積約439方呎，為1房間隔，外望可享開揚都會景，以936萬元售出，實用呎價約21,321元。據了解，原業主於2010年6月以約690萬元購入，期內帳面獲利約246萬元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●紅磡都會軒1座中層11室，2房間隔，望海景，實用面積約466方呎，業主以約2.1萬元放租，經雙方議價後，減租約1,800元，以約1.92萬元租出，實用呎租約41.2元。據悉，新租客為區內人士，心儀單位望海景，故決定承租單位。

●將軍澳維景灣畔9座低層E室，實用面積498方呎，屬2房間隔，獲同區上車買家承接，成交價728萬元，實用呎價約14,618元。據了解，原業主於2001年4月以約220.4萬元購入，期內帳面大幅獲利507.6萬元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●上水新都廣場1座高層C室，實用面積484方呎，2房間隔，以588萬元易手，實用呎價12,149元。新買家為用家，見單位價錢合理，即購入單位自住。據了解，原業主則於2014年以427萬元購入上址，持貨3年帳面獲利約161萬元，單位升值約37.7%。

●火炭御龍山本月暫錄約13宗租賃成交，新近9座中層A室，實用面積1,845方呎，屬4房連雙套房及工人套房間隔，以6.2萬元租出，實用呎租33.6元。新租客感屋苑交通方便，單位少有放盤，即租入單位自住。

我今日都係做緊相同事情
班狗仔就自己玩 係屋企追來追去

一睇就知膠黎
一年最小加+20%
一年儲71.4% income (未計早兩年小人工）
繼續父幹吧啦

做audit 唔難,好多audit frd 都係甘

你就爽皮啦

要睇大師指示，「參透實戰理論、全家就不會窮」

如何有效說服淡淡

勸嚟做乜? 要買自然會買，唔買點都有理由唔買，係咪?

可能係另一半

為何要說服佢地
我從來不理佢地

沈門post望吓，依家多人到我都認唔到啲username，成個連登最好玩就係呢兩個post，下星期師父講咗搵機會大大大注開淡倉，呢次fatfat啦

沈門post去得好快
追唔切

9:00個轉，午間1:00左右，收市Ok，我哋專門幾十人分析 最新大市頂位28000 破硬嘅

買66，應該開車睇49, 我43.2入咗啲等食胡去大板 細期睇升嘅話要等下星期或月中插2日先好開，如果玩格仔開住工mon唔到，唔好沽期呀，我睇要到29036先知向上定下，當然唔好信晒我

我66係35放左

收到VIC巴
thx

沈門入門禮品就係

正
希望我用得着

同另一半既要求好唔同
我就價錢先決睇餸食飯上左車再算
佢就要400幾尺
唔好太舊，頂盡十幾年樓齡
又唔可以低層
最好唔洗點裝修
但budget都係5.5m內
我心諗不如唔洗錢買到啦
之前係牛屎區睇到間都勉強符合到要求
但諗2諗比人買左
又怪鳩我

想問世上有咩盤符合到呢d要求

市區既話，佢個要求最少要 $8M budget 先有機會了

我唔可以話佢錯，不過難左d囉

係
所以無睇過市區樓

疊茵庭、聚康山莊可能有，後者會吊腳小小，疊茵庭暫時唔住都大把租客，雙租都得

做8成唔敢租出去

豫豐點睇
我concern係交通，本身自己無車

sor，呢個盤冇留意，疊茵庭就近兆康站，幾分鐘腳程，十零年樓，係睇則啱唔啱心水，依家有傻瓜扑可以試吓

多謝v巴
望下先
自己唔熟個頭
屯門淨係識市中心三聖個邊

係咪19000/呎? 如果係 唔使諗
何文田新樓先做緊22000-23000/呎
舊樓19000
啟德新樓都係19000-20000/呎

如果依個價就去何文田
舊楼好實用 旺中有静 去油尖旺過海啟德高鐵都方便

都有會所嘅，注意有啲單位睇到墳嘅，介意嘅睇樓望吓窗外

叠茵庭兩房你預四球半

向北應該穩陣

唔需要說服, 因為淡淡係唔會聽你講, 佢地會努力說服你變淡淡

佢可以預到5球半，足夠，疊茵庭唔使轉輕鐵，兆康站行落去，如果返工佐敦尖沙咀，35分鐘應該ok，另外有村巴去港島嘅冇記錯

我都覺得幾啱呢位巴打嘅女友
外牆望落唔算太殘舊

多謝你地
問下個AA先

嘉湖同洪水橋仲有

嘉湖好似唔止十幾年樓

舊果幾期 over 20 喇

點解一路破頂，但又有d成交/ 放盤 回番價

元朗采葉庭都可以考慮下

好似要交通要就腳

俾以下內容佢睇

2003：沙士，聽日都唔知會唔會死，唔買樓住！
2004：有自由行，但好驚帶埋啲沙士再來，唔買樓住！
2005：美國加息，供樓負擔大咗，好快會跌番沙士價，換特首，都唔知想點，唔買樓住！
2006：150萬樓仔又細又舊又冇會所，再升阻力好大，一定會跌番落去，唔買樓住！
2007：大奇蹟日再加上傳聞港股直通車，炒下股票先，大手入了中資股，中壽，港交所，中交建，等食糊，租住等跌，唔買樓住！，
2008：美國金融海潚，樓好快跌回沙士價，美國雖然減息，但啲股票做晒蟹貨，銀行又唔借錢，睇定啲，唔買樓住！
2009：美國QE1，公司生意好差隨時失業，曾蔭權仲叫人去大西北買4000蚊呎樓，無能政府，醫生律師都話買唔起呀，等跌，唔買樓住！
2010：美國QE2，樓價就升到97價，政府打擊樓市炒家推行SSD！根據經驗樓市好快爆煲，陳德霖同曾俊華話息口只會上升，零息係冇得再減，信佢哋，唔買樓住！
2011：樓價又升，唔追嘞，政府一定再打擊樓市，陳德霖同曾俊華又日日話美國好快加番息，一定冇QE3，政府起置安心，好多人賣自住轉租等大跌，跟大隊，唔買樓住！
2012：支持梁振英做特首，1%土地住100萬人，打殘地產霸權。美國QE3+QE4月月印850億都冇用，最少跌3成，願景就快實現，唔買樓住！
2013：政府再加辣打擊樓市，陳德霖同曾俊華改口話香港可自行加息，收緊咗按揭，日本歐洲無限QE都冇用，樓價就快大跌，唔買樓住！
2014：美國月月減債退市，而加息期就快到，伊波拉殺到來，佔中業主一定大劈價3成4成，業主雖然暑假大幅加租2成，忍住先，反正就大跌，年尾又有2000間居屋平售，歐日QE都冇用，唔買樓住！
2015：等緊政府加辣，美國終於加息了（香港竟然唔加？），潛在新供應7萬3千個，跌5成不是夢，唔買樓住！
2016：旺角暴動，本土掘起，社會大亂，潛在新供應9萬3千個，等緊美國再加息 （香港銀行按揭反而由H+1.7減到H+1.3）， 供樓負擔太重，又加3厘壓測，仲邊有人搶樓？英國脫歐，一定金融風暴，睇定啲先。15%印花稅夾死你班收租佬同大陸客，仲唔輪到我買平野？顛佬都做到美國總統，頂死你地班大陸東南亞！CY忽然唔連任，財爺又辭職，政府大地震，唔知出年點！終於等到美國加息，耶倫仲話出年加3次，樓奴死硬！唔買樓住！
2017：供應開始多了，美國真係要加息四分一厘（唔知香港加唔加），特首大戰一定亂，新人上台一定打樓價，金正男死左好易中韓大戰，啟德大賣仲唔係死前煙花？大灣區一通，搬去恩平好過，香港樓價必然下跌，等跌9成，唔買樓住！

2018：年紀開始大就到4張嘢，銀行借唔到還款期三十年咁長，等跌10成，唔買樓住！
2019：兩公婆齊齊唔做嘢，排緊公屋等3年上樓，希望派到啟德新公屋，遠望到海景維港，近就望到遊輪碼頭，交通又方便有地鐵巴士，點都好過10年前走去買大西北，仲有一年免兩個月租，唔買樓住！
2020：沙田污水廠準備搬入岩洞，有平居屋靚海景，唔買樓住！
2021：新界東北發展用地就快可以啟用了，靚公屋就快排到，排咗3年公屋就快到我，唔買樓住！
……
……
2047：周身病痛，行都行唔到，人都就死，下一世先諗買樓，都係唔買樓住！

佢好似無提

今日出咗街，熱到仆街

元朗大把選擇啦，好似係，特別吊腳個d

元朗南嗰堆

好似真係回返啲

我采葉庭都ok架
行去西鐵站都唔遠
不過唔知佢喇...陣間又話怕多蚊蟲
女人諗野同男人真係好唔同

我覺得原築幾靚

550萬內十幾年樓有4百幾呎
大西北真係幾多選擇wo
除左上面巴打推介聚康果堆
我講過冷門少少，景峰豪庭
中低層個廳有窗台，500零呎
高層無埋個窗台變落地玻璃，成53x呎
都仲係500萬內，抵食夾大件

我果邊睇中原有賣家幾進取
開460萬 成12000尺

行過去睇 都唔錯 係要行一段路先去到輕鐵站
景新臺都幾好㗎

550萬舊年買到地鐵上蓋新樓2房

唉無得咁講嘅

係呀，我上年兩個都有睇，不過果時少盤唔岩價買左第度
景新台要上斜就辛苦d同埋多數未補地價，但新d,
景峰豪庭夠大間，同保安俾我印象幾盡責
但兩度都係用家多，好少盤放
特別景峰豪庭，好多97苦主住到依家，都幾有實力

其實行去輕鐵條路都好近，慘在日曬雨淋
同埋景峰豪庭對面好似新地會起樓

嗰撻地好窄

今年無計劃飛

呢期都開始睇緊樓，新樓同舊樓都有，但就發現有樣野好奇怪，舊樓實呎500幾呎可以做到3房2廁，但d新樓實呎500幾得2房1廁，點解爭咁遠

搵按揭轉介啦

新樓露台已經食左幾十呎

多謝樓上咁多位既巴打
頭先又同女友「激烈討論」過
再咁落去真係由得佢自己揀
無眼睇

最弊唔係呢
各比一半
佢仲話如果我嫌貴，佢比多d都仲得

點解唔飛牙

新樓有兩個露台 都無左38呎再加窗台
依度都夠一間細房

有人整咗個網頁版租樓計算機

東方日報B2：二手樓租金升幅驚人 大興半年飆14% (00:07)

【東網專訊】樓市不斷加辣，令買樓收租大減，推動租金攀升。上半年50個主要二手屋苑中，有37個、佔近7成半租金錄得增長，當中二線及新界屋苑表現較突出，屯門大興花園、馬鞍山新港城及馬灣珀麗灣，升幅更逾1成跑贏大市。

根據利嘉閣資料，50個主要二手屋苑，截至6月平均實用呎租約35元，較去年12月的33.1元，累升約5.7%，期內有5個屋苑升幅高逾1成。表現最佳為大興花園，平均實用呎租由去年底23.1元，上升14.3%至26.4元。

美聯高文帆稱，該屋苑兩房租盤去年底月租入場費約9,000元，現已升至1.1萬元，升約22%。近日2期11座高層B室兩房戶，實用面積475方呎，以1.3萬元租出，實用呎租更達27.4元。由於長線投資者近乎絕迹，加上不少租客寧願續租，令現時租盤量跌至僅約10個，7月份租務成交亦只有約10宗。

新港城上月平均實用呎租約38.1元，較去年底的33.9元，累升約12.4%。美聯梁榮貴稱，該屋苑買賣盤入場費較去年同期已升約15%，部分準買家因而轉租。近期更多了一批原於沙田區搵樓，但因租金高昂而轉投馬鞍山屋苑的租客，當中不乏學生。

他續指，新港城本月暫已錄約30宗租務成交，較上月全月多36%，其中E座中低層3室，實用面積363方呎，獲租客以1.45萬元承租，實用呎租逼近40元。屋苑現約有50個租盤，兩房租盤入場費叫價由1.4萬元起。

上半年珀麗灣平均實用呎租累升約12.2%至30.4元。美聯熊建明稱，該屋苑本月至今錄約31至32宗租務成交，已超6月約29宗水平，當中17座高層B室一房戶，以1.3萬元租出，實用呎租約36.1元。

有部分買家轉買為租，令珀麗灣租務成交增加，現時租盤量約85個，一房戶月租入場費由1.25萬元起，兩房戶則由1.45萬元起。

荃灣區的麗城花園及荃灣中心，今年表現亦不俗，兩屋苑上月平均實用呎租分別達28.4元與32.7元，較去年底升11.8%與11.2%。中原余俊文稱，麗城花園以三房戶供應為主，現時僅餘15個租務，交吉鎖匙盤更只餘4個。該盤7月暫錄5宗租務成交，盤源較少的兩房戶租金升幅更見驚人，如1期2座高層兩房戶，近期以1.4萬元租出，較年初同類單位升約27.3%，實用呎租約29.1元。

余氏續稱，荃灣指標屋苑如愉景新城及綠楊新邨租金急升後，租客寧願轉租位置較遠、但租金較相宜的麗城花園，現時細三房租盤，實用面積572方呎，月租叫價升至1.6萬元起，屬一線屋苑兩房戶月租水平。

浸會大學財務及決策系副教授麥萃才認為，新界單位近年樓價升幅顯著，業主為求維持一定租金回報率，租金叫價會更進取。其次，當市區及一線屋苑租金上升後，升勢會擴散其他屋苑，因而推動新界及二線住宅租金升勢顯著。未來本港經濟環境未見轉差，料租金仍會繼續上升，但在需求沒有急增情況下，預期大幅向上機會不大。

租升，樓升，好健康

早就講下一波係租金升，以現時利息計，租金約係3% +/- 0.25睇樓價做投資，租金冇水份或者唔多，通常啲收租佬會用嚟作入貨參考

而家辣椒趕走晒新入行競爭者，租金唔扯高有鬼，作為收租佬真係要多謝689送錢我使

加租

A大哥fatfat

租租計算機
赤裸裸地將租租不願面對果條總數計出黎

呢一系列既圖究竟有幾多張

要問樣子巴

Vic巴咁做會無晒Jojo

買唔起樓既人都係要租

[member]係...其實唔算睇左好多盤，但佢見到一個合心意就好想狗衝，我都唔知到底係咪我太淡定 我想睇多d再決定，始終對我黎講買樓係人生大事［/member]

加密失敗Tim

差估署：私宅售價指數連升15個月 再創新高 (10:09)

【東網專訊】香港住宅樓價升勢持續！差餉物業估價署公布的最新數據顯示，截至今年6月私人住宅售價指數報336.1點，按月再升約0.69%，已連升15個月，再創有紀錄新高。15個月累積升幅達約23.8%。

按年計，今年6月該指數上升約21.6%。

而自去年11月售價指數升至306.7點，打破2015年創出的306.1點的紀錄計起，即截至6月份售價指數已連續8個月創有紀錄新高，較2015年高位，再高出約9.8%。

至於今年上半年售價指數已上升約9.3%，去年同期則錄得約3%的跌幅。

創作人溫馨提示

要置頂啦

租金升意味住樓價會上升，互相追逐

差估署：中小型住宅單位樓價續跑贏大型住宅單位 (10:36)

【東網專訊】香港中小型住宅單位樓價繼續明顯跑贏大型住宅單位。差餉物業估價署數據顯示，截至今年6月的臨時數字，實用面積1,075方呎及以下中小型住宅的售價指數報338.1點，較5月份的335.7點，上升約0.71%，再創新高。

上述單位指數今年首6個月已上升約9.5%，較去年6月則上升約22%。

而實用面積1,075方呎以上大型住宅單位的售價指數報296.1點，按月上升約0.5%；而首6個月則上升約5.8%，較去年6月則上升約12.5%。

各位爸打，細佬最近換咗層3房居屋，想問下點樣可以揀個靚手勢裝修？ 上手嗰個好拿西

無架，搵下有無熟人用過可以介紹
同埋就算熟人介紹都係一個信字
真係斷估無痛苦架

早幾報紙唱衰完逸新 最後又係超額...

收票水份好高一定超
唔到開買唔知真章

細佬最間唔夠住,岩岩都算靚價賣左間2房,準備番同老婆仔女番自己老家住住搵樓,想入番間細3房,想問下大家有無介紹?集思廣益下,最好有以下條件,但可以按銀包重量捨棄所謂既要求....

1.500尺以上,三房一廁無問題,只要廳房工整己經可以
(青衣翠怡果隻501尺三房我都鐘意)
2.附近社區成熟
(唔一定要近鐵路,但步距內有足夠食肆,公園同街市)
3.如果無鐵路需有大型巴士線覆蓋
4.有車位供應
(3000蚊租值或者1M左右買斷左右我都OK,)
5.樓齡25年內
6.LUMPSUM 700以下

暫時只搵到以下地方有類似細三房單位
嘉湖,青衣翠怡,環宇海灣,屯門疊茵庭

請問仲有無多D介紹?

唔介紹舊可以考慮美孚新村?

卓爾居可能得

先賣後買，仲要係自住樓，巴打你好勇啵

環宇三房有7M樓下

即刻買返就唔係問題，最驚係話等跌先買返

天水圍一堆天X苑有三房係700以下
天盛苑係西鐵隔離，樓下有街市，附近仲有大公園添

我估呢個去到貨，總價細，做到9按，投資嘅fp都得

唔講地區又唔怕舊真係大把選擇

]

葵涌廣場有細三房一廁則，但實用唔夠 500 唔知啱唔啱你

環宇應該唔止700萬，除非極低層都有可能
但車位個度難符合

V巴你都fatfat

最近幫屋企人搵緊收租盤

原來得寶, 沙一果邊呎租已經成$45呎租同$40呎租

真係令人心動

首先多謝幾位巴打既睇法,覆番少少先,

環宇有無可能7M?答案係有可能,因為我要求只係3房1廁,而呢種單位係果度只得3座A座有供應(566尺),岩岩6月27日(實際簽約時間應該早一個月)有間35樓成左7M,但點解我無扑搥而果間賣左囉,同埋車位係一個嚴重問題.

其次巴打你提議天盛苑,講真居屋雖然我OK,但700萬買天水圍20年居屋....."我覺得不行".成個天水圍D居屋當年都係用高折扣率賣出,所謂自由市場價,基本上只係用綠表價計番轉頭唔係市值,同佢一街之隔既樂湖大三房都係500萬時,邊個會同業主補地價買....

而有巴打提起過美孚,其實對我講佢同翠怡花園面對問題好相似,就係太舊,20年樓我住15年後仲會有交投,但兒家去買30-50年樓.........可能我會睇錯跌眼鏡,但咁既銀碼我實在無勇氣去買.

最後有巴打講起先賣好買問題,其實答案好簡單,700萬樓首期連裝修雜費成340萬邊有咁多.....而且呢2個月如果有參與過買賣,特別係賣樓既巴士就知市場氣氛好差,如果你件貨係4,500萬都易走,但一過600萬就難走,對買家講二手少盤,對買家講其實無幾多上車客有成200萬去追貨,有都唔一定買你果間.最終去晒新樓,我自己都擺左2個月先賣得出,中期唔敢講,但呢2個月肯定係小回局面.....

BTW 仲有無巴打有多D細3房推介

係岩的,早幾年買樓己經有睇過,佢500尺有今日D樓600尺既空間,但無咩盤FIRM賣,得D極底層,同埋銀碼上其實貴過環字,但中女VS少女.........

疊茵易唔易租出？最細兩房可租到10k嗎？管理費又幾多呢？跟市中心比，哪個收租好一點呢？

12000左右，好多交一年租嘅領大客，管理費唔知，估都係2蚊尺左右，市中心你講屯門市/時代廣場? 我諗大家差唔多

環宇海灣過5百呎單位7球好似忟水D? 另外停車場除非你肯泊露天, 如果唔係三千唔使諗, 小弟泊緊環宇海灣橋底個爛地場都二千四一個月

咁師兄會認為四屯門市／時代廣場放租好還是疊茵放租好呢？我十五十六中

叠茵有醫院同大學客 應該唔難租

柴灣單楝樓，309 呎實用，今朝4.23M 賣左
放2日盤就賣到，銀行先估3.8M,
無諗過估價差咁多都賣得出。
雖然好唔捨得但真係靚價

建議可睇下元朗公園附近的屋苑，除了最新的翹翠峰外，應該可以650萬內找到三房。樓齡由十幾到25年左右。車位租2千以下或80萬左右。交通方面，有港鐵巴士免費去朗屏西鐵站或行15分鐘到朗屏站。屋苑樓下早上有九巴去觀塘或港島，或行五分鐘到大馬路有九巴到上水，落馬洲，機場，沙田等等多個地方。屋苑附近有小商場及百佳。幾個屋苑的外觀都仲幾靚及有小會所，附近有勁多康樂設施，如公園，運動場，泳池，室內體育館，圖書館及戲院等等。還有很多中小學及國際學校選擇。

睇租值啦，用3% +/- 0.25對比樓價，疊茵庭呢就升值能力我睇好啲，新啲兼有會所，大家都接近鐵路站

細個係個頭返學，特別鐘意御豪山莊

巴士廠嗰邊？

香港只有賣唔出嘅價，冇賣唔出嘅樓，我一直都咁講，係啲未買賣過樓嘅炒過2日股嘅「股神」先咁on9，股票真係會掛牌冇人接

林太有哂你所有要求
細三房加車位應該仲有6舊埋單

由豐資源負責銷售的葵涌迷你戶新盤豐寓，136伙由開放式至2房，全盤最大亦只有398平方呎，不過據發展商公布，以實用面積計，預計每呎管理費4.8元，貼近市區新盤水平。以222至398平方呎計盤，預期每月管理費達1,065.6元至1,910.4元。

樓書顯示，項目設有會所，總面積3,609平方呎，另有2,467平方呎公用花園或遊樂地方，分布3及5樓；樓盤小冊子則介紹會所將提供宴會廳、健身室、閱讀室及戶外優閒雅座，物業管理服務則將提供代安排家居清潔及洗燙衣物服務等。

地產站翻查一下，市場上亦有部分新盤屬於每呎管理費4.8元水平，例如九建西營盤63 Pokfulam、太古地產西半山瀚然部分單位、「四太」梁安琪持有的灣仔壹嘉、會德豐地產何文田ONE HOMANTIN等；事實上，新地何文田豪宅天鑄分層單位管理費每呎亦只不過約4.98元。由此可反映豐寓每呎管理費貼近市區新盤、甚至豪宅水平。

200 呎1000管理費

5蚊尺，新樓好多都要

你 $1.5 係 建呎計？

新樓唔係個個gym room會所泳池都係靚正

豐寓個則嚇死人...

唔好笑租租啦，冇租租，收租佬點收租？

Post出黎睇過

313呎 盤內第二大單位...發覺食飯都冇位
想係開放式廚房裝bar台都唔得

睇落完全唔覺得有300呎

222呎單位入面22呎係露台 夠晒寫意

點解唔起一梯兩伙，起碼個面積正常d,.起到咁細真是住到精神病

價大人地都唔會揀單幢樓

85台有大師神喻

走甩咗、係咪呢張圖，沈門轉過嚟

屋企上網壞左
要排10日先有cfu

我都想望下

呢個開廚係咪要駁好長抽油煙機喉

用黎裝飾 食飯落街啦

睇完今集大C 就知樓市又要gogogo 了

講住股先得唔得呀未準備好買樓呀

好似可以用個網過濾下就抽返入屋

大C 話年底前會跌兩成
青年老人都唔好買樓

富者連田阡陌，貧者無立錐之地，這種不公，不論是在新西蘭、美國、中國，或者世界上其他任何一個國家，我們每個人都能感同身受的。

最近，有一段講座視頻在網上廣為流傳，講座視頻中的主角，是個華人，名叫羅霍方。

在新西蘭，這個人的名字可謂是如雷貫耳，68歲的他在新西蘭擁有31處房產，是名副其實的富翁。

羅霍方身體裡流淌著中國人的血液，也繼承了中國人的精明。 他發現新西蘭的洋人們都比較“傻”，不懂得怎樣去咬住房地產這塊肥肉，於是，他把中國炒房客們那一套手段用在了新西蘭，通過炒房的手段發了一筆橫財，手中的房產不斷低買高賣。

但是，羅霍方繼承了中國祖先的精明，卻不懂得中國人“悶聲發大財”的道理。 他決心要把自己做成一個品牌，建立一個屬於自己的炒房王國。

他成立了炒房培訓班，招收了600多名學生。 在收取高額的學費之後，他開始教授自己的炒房技巧，指導學生們怎樣能以最低的價格買到價值高的房子。

羅霍方的炒房手段確實能使學生穩賺不賠，投入他麾下的學生們越來越多，其中五分之三都是華人，從2009年至今的8年裡，他們的手中流轉了1700多套房產。

在網上流出的那段視頻中，羅霍方告訴他的學生們，買房子的時候一定要盯緊弱勢群體，在他們身上才能賺大錢。 為此，在視頻中他專門總結出了“7D原則”，告訴學生要對哪些人下手：

Deceased estate：不幸去世的人，他們不再需要房子

De-Bank(Mortgagee Sale) ：因為變故導致還不起房貸的那些人

Deadline：家裡有突發事件急於賣房子的人

Divorces：因為矛盾而離婚，然後需要賣房的夫婦

Dummies：壓根不知道自己房子能賣多少錢的笨蛋們

Developers：生意上出現資金鍊斷裂的房產開發者

Desperate：想要在銀行進行處置之前趕緊賣房的絕望的人

說白了，這所謂的“7D原則”，就是想辦法對弱勢群體下手，利用信息的不對稱或者弱勢群體的家庭變故來牟取利益，以遠低於市場正常價值的價格購買他們的房產，然後再想辦法抬高房價，高價賣出去。

為了利益最大化，羅霍方還教學生們用手段降低賣房者的心理價位，比如用一堆假名字對房子進行超低的報價，使賣房者覺得自己的房子價值很低。

這段講座視頻流出之後，新西蘭人被激怒了。 新西蘭本是一個生活節奏輕鬆愉快的國家，年輕人只要安穩地工作幾年，在城市裡購房並沒有太大問題，因此新西蘭百姓的幸福感是很高的。

但是近幾年，隨著羅霍方這樣的亞洲炒房客越來越多，新西蘭好幾個城市的房價都出現了大幅度上漲。

根據一份調查報告顯示，僅在2016年，炒房客每炒一套房子平均至少獲利7萬紐幣（約33萬人民幣）。 很多本可在城市買房的新西蘭人感到壓力山大，甚至連大城市的租金都付不起，很多人不得不搬到鄉村生活。

在高漲的房價面前，年輕人也無法再像以前那樣輕鬆地生活，終日為了攢錢買房而焦頭爛額。

面對這樣的局面，新西蘭普通百姓怨氣滿滿，很多媒體也對炒房客的行為予以了抨擊。

而羅霍方對此的回應是：“你知道為什麼你賺不到錢嗎？因為你們根本不會投資。新西蘭人只會找工作，並且想盡辦法保住工作，這就是新西蘭越來越窮的原因。而到退休的時候，你們就後悔了，因為退休金根本不夠你們花。”

早在千年以前的唐朝，杜甫就疾呼“安得廣廈千萬間，大庇天下寒士俱歡顏”，然而，在千年以後經濟繁榮的今日之中國，不僅寒士買不起房子，就連中產階級買房也是非常困難。 在這種局面下，“俱歡顏”的只有那些炒房客們。

許多中國富人把“炒房”當成了一種主要投資手段，甚至有人喊出了“實幹誤國，炒房興邦”的口號，炒房者名下有著幾十套甚至上百套房產，利用團隊的運營進一步炒熱房地產市場，抬高房價，牟取暴利。

普通的中國老百姓，根本無法與這種團隊化的資本運作抗衡，只能成為高房價的犧牲者。

【呼籲報案】露鳥色狼荃灣出沒 4女途人受害

近排好似多左好多非禮案，絲打們小心，尤其夜收工個陣
最近我都無深夜跑步，打算早睡早起做野

唔好買樓 但係退休時可以考慮賣樓養老

正常唔會去果頭

我都聽到

有無巴打用過無印對流扇？
吹一間房夠唔夠用

係咪好靜
房間用緊𠴱個360好鬼嘈

唔涼

早起，如果可以好似我咁上午去跑步

【盡用高樓底】豐寓313呎「偽複式」示位有得睇

【新增影片】
由豐資源負責銷售的葵涌興芳路178號項目單幢盤豐寓今日開放示範單位予傳媒參觀。

當中以8樓A室為藍本的一房間隔示範單位，實用面積313方呎，設計風格相對平實，採用多功能傢俬令空間更見使，並善用高樓底優點。

裝修示範單位拆除睡房、設大型組合床營造出類近複式的感覺，床底有衣櫃及工作檯，高度約2米，正常人行出行入唔會頂親頭；上方寢區床褥長逾7呎、闊5呎半，夠睏兩個人，不過床褥與天花板相距只有3呎左右，容易頂頭。另外，示位有收納式餐檯同開放式廚房。

至於該單位的無改動示範單位，樓書顯示樓層高度3.5米，現場度呎實際樓底10呎9，開放式廚房上方有儲物用假天花。

記者：陳東陽

狗衝

靜就非常靜

就咁睇完全唔夠儲物空間

用晒11.3呎高度向上儲物...
但間隔好差 所謂既廳係長窄型 露台太大
個AA係咁聊睇示範單位 屌係九龍灣唔使返工咩

樓價UPDATES：翠屏鬆綁盤 帳賺逾1球離場
07月31日(一) 21:21

近年樓價累積理想升幅，不少業主3年期滿鬆綁大賺離場。大埔翠屏花園A座高層戶以近400萬元易手，原業主2014年7月持貨至今沽出，帳面獲利116萬元

港島區

●西灣河逸濤灣2座中層A室，實用面積約563方呎，為2房間隔，望內園景，以約1,038萬元成交，實用呎價約18,437元。買家為外區換樓人士，鍾情屋苑設施及環境配套，故購入作自住。

●堅尼地城聯德新樓一個中層G室，實用面積420方呎，屬2房間隔，單位享有園景，獲租客以1.6萬元承租，實用呎租約38元。

●天后維景臺高層A室，實用面積932方呎，3房間隔，獲買家以1,620萬元承接，高市價10%，實用呎價17,382元，創同類單位售價及呎價新高。

●跑馬地嘉雲臺7座低層B室，實用面積1,507方呎，套3房間隔，放盤約3個月，減價120萬元，以3,980萬元連車位售出，實用呎價26,410元。

●北角維景花園A座中層05室，實用面積410方呎，2房間隔，獲區外換樓客以728萬元承接，實用呎價17,756元，屬市價水平。

●上環盈峰一號極高層B室，實用面積568方呎2房戶，享維港海景。業主叫價1,290萬元，吸引2組買家還價，放盤不足5日即以1,183萬元將單位易手，實用呎價20,827元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●馬頭角喜點低層B室，以開放式間隔，並附有家具，實用面積約250方呎，以約1.25萬元租出，實用呎租約50元。

●大角咀港灣豪庭1座高層A室2房戶，實用面積約326方呎，外望開揚山景，業主原叫租15,500元，放租3日即獲家庭客還價承租，終以15,000元租出，實用呎租約46元。

●將軍澳維景灣畔11座高層E室，實用面積543方呎，2房間隔，減租約5%後，以月租18,000元租出，實用呎租33.1元。

●將軍澳寶明苑B座中層18室，實用面積601方呎，3房間隔，放盤兩個月，減價20萬元或約4%，終以475萬元第二市場價售出，實用呎價7,903元，創同類單位第二市場售價新高。

●將軍澳東港城8座中層C室，實用面積463方呎，2房間隔，以600萬元成交，實用呎價12,959元。

●將軍澳天晉II5B座中層C室，實用面積551方呎，2房間隔，今年4月以870萬元放售，及後反覆上調叫價至900萬元，最終以893萬元易手，實用呎價16,207元。

●將軍澳居屋安寧花園4座中層B室，實用面積約538方呎，3房間隔，單位放售約2個月後，以593萬元連地價成交，實用呎價11,022元。

●將軍澳安寧花園1座低層K室3房戶以583萬元易主，原業主持貨7年，現轉手賺約335萬元，升值約1倍。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●大埔翠屏花園本月暫錄約2宗成交，其中A座高層3室，實用面積262方呎，以1房間隔，業主開價約408萬元，議價後以396萬元易手，實用呎價15,115元。原業主於2014年7月以280萬元購入該單位，現升值約約41.4%。

●屯門居屋兆康苑A座中層4室，實用面積404方呎，屬2兩房間隔，區內新婚首置買家見原業主增加議價空間，累積減價達37萬元，故以393萬元自由市場價購入，實用呎價約9,728元，並預計付5成首期入市。

●沙田玖瓏山7月暫錄約13宗租賃成交，其中日瓏閣A1座中層C室，實用面積466方呎，以1房間隔，以17,000元租出，實用呎租36.5元。

●元朗好旺洋樓低層連平台單位，實用面積281方呎，2房間隔，以約371萬元成交，實用呎價13,203元，做價創屋苑新高。原業主僅持貨1年多，扣除10%辣招稅後，帳面仍賺約124.9萬元。

●東涌藍天海岸2座高層F室，實用面積485方呎，2房間隔，減價13萬元，以617萬元連租約售出，實用呎價12,722元，租金回報率約2.7厘。

●馬鞍山錦英苑G座中層6室，實用面積401方呎，2房間隔，以自由市場價460萬元易手，實用呎價11,471元，創同類單位新高價。

●天水圍嘉湖山莊景湖居1座低層D室，實用面積547方呎，2房間隔，減價15萬元，以約473萬元成交，實用呎價8,647元。

●沙田花園城3期C座中層C室，實用面積268方呎，1房間隔，開價約415萬元，減至408萬元易手，實用呎價15,224元。

●青衣翠怡花園7座中高層H室，實用面積約495方呎，3房間隔，望海景。業主原開價655萬元，經議價後減價15萬元或約2.3%，終以640萬元獲承接，實用呎價約12,929元。

●馬鞍山嵐岸6座低層E室，實用面積496方呎，2房間隔，以650萬元易手，實用呎價13,105元。

●青衣青怡花園6座中層E室，實用面積343方呎，2房間隔，享青衣公園景，叫價510萬元，議價20萬元，獲區內分支家庭客以490萬元承接，實用呎價14,286元。

[orange]●元朗尚悅7座低層D室，實用面積358方呎，1房加儲物房間隔，以429萬元沽出，實用呎價11,983元。原業主於2013年1月以330萬元買入單位，持貨4年半，帳面獲利99萬元，單位升值30%。[/blue]

●沙田愉田苑G座中層08室，實用面積414方呎，2房間隔，業主放盤時叫價約500萬元，議價後以自由市場價465萬元易手，實用呎價11,232元。

showflat係邊

拆想牆都覺得壓迫
唔敢想像真係住果陣會點

咪就係2個人響個空間入面，非常親密咁生活囉

唔知點解我覺得佢個300呎好似好細咁

個G室咁細重開兩房

沈振盈 : 後生仔等多5年10年先買樓，將樓當玩具，買樓收租但唔一定買樓|2017年7月31

大C買樓當玩玩具

係兩房兩露台 開放廚

好多都係入房去廁所既則
希望佢地唔好鬧交啦

唔俾入去痾就賴囉
玩大佢

上次話痾鋅盤宣示主權嘛

廿幾呎係露台

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●屯門居屋兆康苑A座中層4室，實用面積404方呎，屬2兩房間隔，區內新婚首置買家見原業主增加議價空間，累積減價達37萬元，故以393萬元自由市場價購入，實用呎價約9,728元，並預計付5成首期入市。

接近10000/尺，尺價可能新高，啲友以為報紙講吓有平貨，當股票震倉，咁諗上車係發夢

河畔花園咁細呎睇落去都大過呢間野

樓價UPDATES：海悅豪園分拆5房 呎租49.5元 (12:38)

【東網專訊】租務市場需求大，連錄租賃成交，其中將軍澳海悅豪園原則3房戶，業主分拆成5房戶出租，最新一間房以5,800港元租出，實用呎租49.5元。另外，南區華景園4房山海雙景戶以10.4萬租出，實用呎租約41.8元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區

●南區華景園1座中層B室，實用面積約2,491方呎，4房間隔，望山海雙景。業主原叫租11萬元，後減租約6,000元後，以10.4萬租出，實用呎租約41.8元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳海悅豪園2座高層H室，實用面積606方呎，原屬3房1套間隔，後改為5房，儼如另類大學宿舍，視乎房間大細，租金介乎約5,500至約7,000元不等，吸引學生承租，最新1間房以5,800元租出。據悉，業主全部房間釋數租出，每月租金合共約3萬元，實用呎租約49.5元。

●將軍澳新都城2期7座極高層A室，實用面積441方呎，2房間隔，望山景，以1.65萬元租出，實用呎租37.4元。

●長沙灣昇悅居3座中層H室海景戶，實用面積491方呎，2房間隔，以755萬元易手，實用呎價15,377元。

●將軍澳欣明苑E座中層10室，實用面積約554方呎，3房間隔，開價約630萬元，經議價後減價約32萬或約5%，終以598萬元連補地價售，實用呎價10,794元。

●將軍澳新都城2期10座低層B室，實用面積363方呎，2房間隔，獲同區上車客垂青，成交價566萬元，實用呎價約15,592元。

●西南九龍御金‧國峯2座中層B室，實用面積932方呎3房戶，座向西面享海景，以月租3.5萬元租出，實用呎租37.6元。

● 奧運站維港灣9座中層G室，實用面積457方呎，2房間隔，內地買家繳付30%稅項購入自用，成交價800萬元，實用呎價約17,505元。
─ ─ ─ ─ ─ ─

新界區

●火炭蔚林居D座低層戶，實用面積934方呎，3房間隔，以3.5萬元租出，實用呎租37.5元。

●沙田濱景花園1座中層G，實用面積546方呎，3房間隔，以712萬元易手，實用呎價約13,040元。

●馬鞍山迎海．星灣21座低層D室，實用面積498方呎，2房間隔，以1.78萬元租出，實用呎租35.7元。

●青衣海欣花園5座高層G室，實用面積約463方呎，2房間隔，以598.8萬元獲承接，實用呎價約12,933元。

幾日無黎 一入黎就見到去星盤宣示主權

想請教炭巴 你d窗點搞？我唔諗住換窗 但要換鉸 原來都唔平喎

換鉸要幾百蚊隻 全屋就幾千
仲有日後住緊先整仲煩
裝開修不如換晒 一步到位

1房半低層都咁貴........

個窗框都仲幾好 睇過唔洗換 同埋都無漏水 最驚換左反而漏水咋
但d鉸同把手就一定要換嫁啦 樣樣都係錢

都係睇餸食飯

終於

thank you浪巴

我都有睇呢個post，佢地推介Aquasana AQ-4000
不過幾大個

之前買左道爾頓,貪佢有得洗擦下支濾芯
都用左1個月左右,今晚返去拆出來睇下污唔污糟先

我都追緊呢個post

Doulton HCS-R(M12) 呢個好似都幾好咁

係M12配番BioTect Ultra個隻就係濾得最好

有朋友緊，佢話慳位喎 不過我prefer 3m

唔使留意村巴牌
上運輸署個網有晒資料的

邊D 款係有BioTect Ultra??
寫住可過濾鉛係咪即係有Ultra咁解?

好似美國有個認證，有認證就可以過濾到某幾隻重金屬，隻隻款分別不大(好似係)

M12 其中一款濾心就係BioTect Ultra (金色面個隻)
隔到3隻重金屬

THX
呢款型棍同細D，AQ4000 就平D 同大舊D

[member] 咁都OK呀，5分鐘，樓齡十零年就啱佢要求[member]

諗定新題目啦，呢個

【沈大師論樓市】【九萬六單位供應】

仲有冇?

樓市泡沫一夜破

咁用你嘅，我開啦

新post【樓市泡沫一夜爆】

［member]咁富泰個邊會唔會好d?[/member]

更新呢個

【樓市泡沫一夜爆】低調置業討論區(54)

[member]老婆已簽，對得住呢區業主，唔減價 [/url]

[／member]

好啦，消滅呢個